【警世】慈善是維護不公義制度的潤滑劑

睇到呢篇嘢，真係好中。
其實對家就係睇中呢樣嘢，你哋玩得出D乜嘢。忍下忍下你哋咪又慣咗。。。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
作者
40 mins ·
錯過機會，事後檢討。

維權要靠自己，事過境遷之後才靠別人替你維權，錯失的是就地製造政治危機的機會。

今天大家都見到長康邨防疫上警察和醫護的保護裝備對比，固然要群起罵警察有特權濫用資源，然而再多的謾罵，也及不上昨晚——如果有穿藍衣的醫護就地抗議警察穿白色PPE保護衣，要求按裝備級數分配高危工作，否則拒絕上樓檢疫——你說今天的形勢有甚麼不同。

沒有。他們接受了這種差別待遇，接受了自己有保護不足的情況下以身犯險，專業可敬，但同時亦與人無尤。沒有就地抗議裝備不足，即接受了他們可以繼續這麼工作；不主動維權抗議，外圍的維權者反而僭越了。

有線前日做了一個特輯，講醫護要靠自己的努力才找得齊全套防護裝備。我也見到有人發起要捐口罩給醫護。但我想重申一次：慈善是維護不公義制度的潤滑劑。他們裝備不足，源自制度不公，我們卻被一絲善心和醫者的責任感所誘惑，為這個不公義的制度補足了一切，讓整個系統可以在制度不改革的情況下仍然暢運下去——那麼有罪的不單是這個制度，還有私下買單擠潤滑油的大家。

制度這東西，你不癱它，它就會繼續運行。醫護錯失了一個就地正法的機會，事後檢討指引只是虛以委蛇，替同事撲多一個眼罩只是相濡以沫。在最需要罷工的時候，你不罷，做好了你的工作，不公義的制度也只好向你報以微笑，繼續將藍衣給你，白衣給他。

作者
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
Source：

Push

well said

邏輯
前提一：惡人做壞事係不受任何外力制衡，無人懲罰到佢
前提二：好人只會做佢覺得自己要做嘅野，唔理惡人做咩
結論：好人客觀上就係幫緊惡人

所以好人係真係要估埋壞人做咩嘢

一D惡人係好明顯，例如港共
醫護要盡自己職責無人話唔岩，不過你客觀上就係幫緊港共//其實捐口罩上支那都係（姐係所謂慈善嘅行為）
所謂好人要壞過惡人（e.g. 估到惡人做咩），係建基於好人願意制止惡人嘅所作所為。但係呢個前提係宜家係唔成立嘅
呢到我用左兩極分化嘅原則去睇，係因為我想簡化成件事去睇，呢到唔係邏輯推理上嘅疏忽。我諗嘅野其實同阿道夫．艾希曼嘅「平庸的邪惡」係有類近嘅地方

推

呢啲文章主要功能係增加抗爭無力感 , 將人性自發行為抺黑成助長極權行為

講得啱
推

pushh

公務員自己唔反檯其實真係無野好講
為左份工命都唔要

自己都唔愛自己條命，可以怪邊個

完全正確

咁應該點反駁?

遇到不公反抗先係人性表現
醫護已經冇左人性 已成奴隸

講班醫護成功爭取成為condom同condom只穿一個窿會被分化撚架

以德報怨何以報德

若果極權玩弄人性呢？服從係儒家傳統美德//納粹要你服從，咁你就因為所謂嘅人性而服從於極權？建議你睇吓阿道夫．艾希曼

我當你講人性係善嫁啦（人性會有自覺去自發幫助其他人嘅行為）。但係問題係極權會利用呢樣野做道德勒索/情感勒索

不能同意更多

對住呢個垃圾邪惡極權，唔好再婦人之仁，必須要反佢老母臭閪

最仆街就係道德勒索/情感勒索

香港人最撚偽善 左膠 所以有今時今日結果
不值得可憐與同情

不服來辯

駁吾刀

已join patreon

YouTube戰線！YouTube黃色圈

完全認同，派口罩比醫護都係比你放工用，開工醫管局冇口罩就唔撚開！

無力感源於諗唔倒有把握的辦法
唔係話要抹煞人嘅善念

等於你以前見倒乞兒幫
一定會諗係咪大陸落嚟呃人果D
有D人本著善念唔諗就捐咗錢 但原来可能助長咗一班人去呃人 而家壯大咗佢哋
有D 人 可能真係會麻木咗唔理唔捐錢 咁本身真係好慘嘅乞兒冇人理
但其實
仲有好D 嘅方法係真係要查清楚係咩人
真係需要人幫嘅你唔止係要捐錢 係要搵露宿者之家幫手 了解佢嘅背景 有咩長遠方法去解決

所以行善要長遠去諗
唔係就做好心做壞事

其實藍絲好識玩呢樣野架
佢哋全部諗嘢都係面果浸
仲要其實情感> 理性
所而同深藍講邏輯講唔過

中國人奴性重, 唔識反抗

慣性 比 奴性 更可怕

完全認同，
呢篇文嘅理念真係要推，
身邊無咩朋友理呢篇文

好人同壞人如果係做同一件壞事，只能夠說明好人on9